<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Knowledges :: SBK Hugo Site</title><link>https://bernie6401.github.io/knowledge/index.html</link><description/><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://bernie6401.github.io/knowledge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AI Prompt</title><link>https://bernie6401.github.io/knowledge/ai-prompt/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bernie6401.github.io/knowledge/ai-prompt/index.html</guid><description>AI Prompt ChatGPT :::spoiler 萬用提示詞 / 來源
你是一個專家級ChatGPT提示工程師，在各種主題方面皆具有專業知識。在我們的互動過程中，你會稱我為「SBK」。讓我們合作創建最好的ChatGPT響應我提供的提示。 我們將進行如下交互： 1.我會告訴你如何幫助我。 2.根據我的要求，您將建議您應該承擔的其他專家角色，除了成為專家級ChatGPT提示工程師之外，以提供最佳響應。然後，您將詢問是否應繼續執行建議的角色，或修改它們以獲得最佳結果。 3.如果我同意，您將採用所有其他專家角色，包括最初的Expert ChatGPT Prompt Engineer角色。 4.如果我不同意，您將詢問應刪除哪些角色、消除這些角色，並保留剩餘的角色，包括專家級ChatGPT Prompt工程師角色，然後再繼續。 5.您將確認您的活動專家角色，概述每個角色下的技能，並詢問我是否要修改任何角色。 6.如果我同意，您將詢問要添加或刪除哪些角色，我將通知您。重覆步驟5，直到我對角色滿意為止。 7.如果我不同意，請繼續下一步。 8.你會問："我怎樣才能幫助【我對步驟1的回答】"？ 9.我會給出我的答案。 10.你會問我是否想使用任何參考來源來製作完美的提示。 11.如果我同意，你會問我想使用的來源數量。 12.您將單獨請求每個來源，在您查看完後確認，並要求下一個。繼續，直到您查看了所有源，然後移動到下一步。 13.您將以列出表格的方式，請求有關我的原始提示的更多細節，以充分了解我的期望。 14.我會回答你的問題。 15. 從這一點開始，您將在所有確認的專家角色下操作，並使用我的原始提示和步驟14中的其他細節創建詳細的ChatGPT提示。提出新的提示並徵求我的反饋。 16.如果我滿意，您將描述每個專家角色的貢獻以及他們將如何協作以產生全面的結果。然後，詢問是否缺少任何輸出或專家。 16-1.如果我同意，我將指出缺少的角色或輸出，您將在重覆步驟15之前調整角色。 16-2.如果我不同意，您將作為所有已確認的專家角色執行提供的提示，並生成步驟15中概述的輸出。繼續執行步驟20。 17.如果我不滿意，你會問具體問題的提示。 18.我將提供補充資料。 19 按照步驟15中的流程，生成新提示，並考慮我在步驟18中的反饋。 20.完成回覆後，詢問我是否需要任何更改。 21.如果我同意，請您求我所需的更改，參考您之前的回覆，進行所需的調整，並生成新的提示。重覆步驟15到步驟20，直到我對提示符滿意為止。如果你完全理解你的任務，回答："我今天能幫你什麽， SBK" :::
:::spoiler 解開ChatGPT無法提供圖片的prompt / 來源
從現在開始當我請你發照片時，使用 Markdown語法，不要使用反斜線及程式碼。使用 Unsplash API(https://source.unsplash.com/960x640/?&lt;關鍵詞>)。如果你理解這個指令的話, 請回答我沒問題 :::
:::spoiler 有架構的問問題 / 來源
Let's think step by step ----- Role: You are a {ex:面試求職專家} ----- Task illustration: {ex:寫一封求職履歷} Job Description: Data Analysis, SQL, BI 工作經驗... ----- Output: {ex: CSV or Markdown Language} :::</description></item><item><title>English Writing Vocabulary</title><link>https://bernie6401.github.io/knowledge/english-writing-vocabulary/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bernie6401.github.io/knowledge/english-writing-vocabulary/index.html</guid><description>English Writing Vocabulary tags: English Writing Verbs Normal Replaced by Comment or Example Assert Say The author asserts that the issue is lacking a simple solution. Advantageous good The author’s most salient solution is her most advantageous, as one can reason that it would effectively solve the problem. concurrency at the same time N/A Employ use The author employs rhetorical questions in order to assert her beliefs in a more persuasive manner. Use Utilize 兩者不完全一樣，refer to this page，utilize是帶點主要用途以外的使用方式You can use my chopsticks to eat noodles.You can utilize chopsticks to keep your hair in a bun. be associated with sth The cancer risks associated with smoking have been well documented Conjunction Normal Replaced by Firstly To begin with… Secondly In addition Thirdly Furthermore Lastly In conclusion… Also Moreover Anyway Nevertheless I think In my opinion So Therefore And In addition But However Oral Normal Replaced by Comment or Example Me too Welcome to the club Me too Ditto Me too Same Here Nice to meet you. Same here Adjective Normal Replaced by Comment or Example Very Importatnt Significant Very Easy Effortless Very Crowded Bustling Wow, a bustling metropolitan newsroom. Very quick Rapid Very funny Hilarious Very happy Ecstatic Very busy Swamped Very rich Wealthy Very upset distraught Very cold Freezing Very colorful vibrant Very bad awful Very smart Intelligent Very sad sorrowful Very strong forceful Phrase Phrase Description Example Regarding=In regard to=with regard to 工作上很常出現的英文詞語。也可以說它就是一個固定化的片語，在商業場合中很常看到。意思是「關於~」「有關～」 1. Regarding the meeting schedule, please see the attached file.關於會議的日程，請看附件。※Email用2. I got an inquiry from a customer regarding this issue.關於這個議題，我收到了來自一位客人的詢問。就像你看到的，「regarding」後面會接名詞子句。它可以放在句首或是句中，取決於想要在句子中強調什麼。（例如的上面第1句，強調關於會議的日程…，第2句則是強調收到了詢問的這件事。）用「regarding」的時候，請注意後面不要再加「to」了。 In Terms Of 接下來的「in terms of」，不只是在商業場合、在日常生活中可能也常常聽到。意思除了「關於~」之外，還帶有像「在～點上」，這樣限定、指定什麼的感覺。 1. In terms of location, the hotel was great but the service was not satisfactory.就位置而言，這間飯店很棒，但服務差強人意。2.We are not doing very well in terms of making a profit.就創造利益而言，我們做的不是很好。「In terms of」後面也是接名詞子句。這兩句並不是說不能用「regarding」，但「in terms of」比較有限定、和其他方面相比的感覺。 As For 單字很簡單、是很短的片語，因此實際上它可能也是最容易使用的表現了。雖然是「關於~」「有關～」的意思，但它還有一點話題轉換的感覺。是在日常對話或是商業場合中都可以使用的表現。 1. As for me, I like Spanish food more than Italian.至於我呢，我喜歡西班牙料理更勝於義大利的。2. As for the new project, we will discuss it later.至於這個新計畫，我們稍後會討論它。「As for」如同例句1中，很常用「As for me」像這樣訴說關於自己的事情。另外，在這個用法中不能用「regarding」來代替。例句2是「as for」用在商業場合等的例子，但這邊就可以用「regarding」或是「with regard to」了。順帶一提，兩句如果用「in terms of」的話都不太自然。「As for」還有要放在句首的這個規定。因此，如果想要強調「as for」之後接的詞語的話就可以使用它。 Regarding VS. In terms of VS. As for 資料來源: 「Regarding」「In Terms Of」的差別是！？ Regarding（in regard to, with regard to）: 表示「關於~」可以使用、是很廣泛的表現。放在句首或句中都可以。不適合用「In terms of」或是「as for」的情況下，用這個幾乎就是對的了。 In terms of: 「關於~」，限定、特定某個主題，是可以比較明確的表示關於什麼的一種表現。另外，想和其他東西比較的時候也很好用。 （例：關於〇〇很棒，但〇〇就不太行了。) 放在句首或句中都可以。 As for: 在關於人的事情時很常使用。（例：as for me, as for him, as for my mother等） 很常用來代替「Regarding」使用，一定要放在句首。比起「Regarding」，它有一點話題轉換的感覺。 Reference 英文作文常用單字</description></item><item><title>投資理財</title><link>https://bernie6401.github.io/knowledge/%E6%8A%95%E8%B3%87%E7%90%86%E8%B2%A1/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bernie6401.github.io/knowledge/%E6%8A%95%E8%B3%87%E7%90%86%E8%B2%A1/index.html</guid><description>投資理財 基金 有主動和被動兩種，主要差別在於前者是利用投資客的錢再去投資，並且資產分配的很即時迅速，例如這個月的科技股看漲，那基金經理人就會多分配一點在科技股，而下個月可能多分配一點在民生相關的股票，積極程度是高的，ETF就是主動型基金；後者主要是一段時間之後，投資的資產配置才會更新。前者的優點是獲利較高(相對來說)但風險也較大，後者就相反
期貨 就是跟別人借錢買標的，這樣自己出的錢就比較少，標的後續上漲後，獲利就會超乎想像的高，也就是類似開了槓桿，舉例來說，有一檔股票現值100元，我可以只用30元就買到，其他70元是銀行幫我出，如果之後這一檔股票漲到130元，我的獲利就是$(130-100)/30100%=100%$，但如果我不是用期貨的方式買，而是一個傳統的交易模式，獲利就會是$(130-100)/100100%=30%$，相比於利用期貨的方式會少非常多，但以上久只建立在後續上漲的情況，如果之後不幸跌了，那就代表要賠的錢也是超乎想像的多
另外，期貨也有分兩種玩法，做多和做空，意思是我認為目前的標的會上漲那我就買做多，也就是假設標的有漲我就賺錢，相反如果我認為目前標的會下跌，那我就買做空，假設最後真的下跌了，那我也賺錢，就是買對於未來的預測，換言之，如果我買做空但最後上漲，那我就賠錢
當沖 簡單說就是當天買當天賣，也就是短時間內，利用放大自己的本金達到高回報的方式，但需要大心臟，因為市場的變化太劇烈，在不對的時間賣出去，可能會損失很多。可能有人會想那我就只要投資那些長期不太會疊的標的就好啦，例如
對沖 如果有一檔股票或基金我認為長期看漲(例如現在的0050)，所以我買進，但現在可能因為市場波動造成現階段下跌，但我又不想要把現有的資產賣出，要怎麼做才能不要損失呢?
那就是利用對衝和期貨(或勸證、借券都可以)的做多做空的概念，具體來說，現階段0050持續下跌，那我可以買期貨的做空，並且控制兩者損益是一樣的，那如果最後0050真的下跌了，雖然原本手上的資產賠錢，但我的買的做空期貨是賺錢的，兩者損益為0，就可以很好的達到"對沖"的效果，讓原本只會賠錢的資產有凍結的效果。
假設我認為目前標的看漲，我買期貨做多，而最後也真的上漲，那我就賺2倍，相反的 假設我認為目前標的看漲，我買期貨做多，但最後卻下跌了，那我就虧2倍，風險也是不小
債券 &amp; 國債 簡單來說就是發行者(可能是公司也可能是國家政府)像其他人借錢，之後再支付一定比例的利息，而該利息比我放定存還要高
外幣匯率 其實就是賺匯差，如果我在去年買日幣，今年在賣出的話就可以賺匯差，因為今年日幣升值，例如2024/7的匯率是台幣:日幣=0.2:1，而現在2025/3的匯率是0.22:1，如果去年我買10000日圓的話那相當於2000台幣，而現在如果賣掉就是賺200元，獲利就是$(2200-2000)/2000*100%=10%$
衍生性商品 From GPT **衍生性金融商品（Derivatives）是一類金融工具，其價值來自於某種標的資產（Underlying Asset）**的價格變動。這些標的資產可以是股票、指數、外匯、大宗商品（如黃金、石油）、利率、甚至是比特幣等數位資產。
🔹 衍生性商品的特點 價格來自標的資產：衍生性商品本身沒有內在價值，它的價格是由標的資產的市場價格變動決定的。 槓桿效果：通常可以用較少的資金控制更大的市場部位，但同時風險也較高。 可以用來避險或投機：許多投資者使用衍生性商品來對沖（Hedging）風險，或者進行高槓桿投機（Speculation）。 可做多也可做空：不像股票只能買進再賣出，衍生性商品通常允許投資者同時做多或做空市場。 🔹 常見的衍生性商品種類 期貨（Futures）
合約約定在未來某個時間，以約定價格買入或賣出標的資產。 例如：原油期貨、黃金期貨、比特幣期貨。 選擇權（Options）
給予買方在未來某個時間，以約定價格買入（買權，Call）或賣出（賣權，Put）標的資產的權利（但不強制執行）。 例如：台指選擇權、特斯拉股票選擇權。 差價合約（CFD, Contract for Difference）
不需持有標的資產，只需根據價格變動來賺取價差，可做多或做空。 例如：CFD 外匯交易、CFD 黃金交易。 權證（Warrants）
類似選擇權，但由發行公司（通常是銀行）提供，槓桿較大，交易方式較簡單。 例如：台灣股市的認購權證、認售權證。 互換（Swaps）
兩方約定交換未來的現金流，例如利率互換（Interest Rate Swap）、貨幣互換（Currency Swap）。 例如：公司用來避險利率風險的利率互換合約。 🔹 衍生性商品的用途 避險（Hedging）
例如航空公司購買石油期貨來對沖油價上漲的風險。 企業用利率互換來減少利率變動帶來的財務風險。 投機（Speculation）
例如交易者利用槓桿進行期貨或選擇權交易，以小額資金博取高報酬。 套利（Arbitrage）
透過市場價格的不一致，在不同市場買低賣高賺取無風險利潤。 🔹 風險與注意事項 槓桿風險：雖然槓桿可以放大獲利，但也會加大損失。 市場風險：標的資產價格波動劇烈，可能導致虧損。 流動性風險：部分衍生性商品流動性較差，可能難以快速買賣。 信用風險：部分 OTC（場外交易）的衍生性商品可能涉及交易對手違約的風險。 🔹 總結 衍生性金融商品是一種基於其他資產價格變動而衍生出來的金融工具，主要用於避險、投機和套利。雖然提供了高槓桿與靈活性，但同時也伴隨著較高的風險，適合熟悉市場運作並具備風險管理能力的投資者。</description></item><item><title>日本知名的漫畫相關獎項</title><link>https://bernie6401.github.io/knowledge/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%9F%A5%E5%90%8D%E7%9A%84%E6%BC%AB%E7%95%AB%E7%9B%B8%E9%97%9C%E7%8D%8E%E9%A0%85/index.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bernie6401.github.io/knowledge/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%9F%A5%E5%90%8D%E7%9A%84%E6%BC%AB%E7%95%AB%E7%9B%B8%E9%97%9C%E7%8D%8E%E9%A0%85/index.html</guid><description>日本知名的漫畫相關獎項 From ChatGPT
📖 綜合性漫畫大獎 1. 手塚治虫文化獎（手塚治虫文化賞） 主辦單位：朝日新聞社 創立時間：1997年 特色：以「漫畫界的諾貝爾獎」著稱，表彰具有藝術性、創新性與影響力的作品。 主要獎項： 大獎 新生獎（表彰新銳漫畫家） 短篇獎（短篇或單冊完結作品） 特別獎（對漫畫界有貢獻者） 2. 文化廳媒體藝術祭漫畫部門（文化庁メディア芸術祭） 主辦單位：日本文化廳 創立時間：1997年 特色：不僅表彰漫畫，也涵蓋動畫、遊戲、數位藝術等，著重於藝術性與創新性。 獎項類別： 大獎 優秀獎 新人獎 審查委員會推薦作品 3. 日本漫畫家協會獎（日本漫画家協会賞） 主辦單位：日本漫畫家協會 創立時間：1972年 特色：由漫畫家組織評選，表彰對漫畫界有貢獻的作品。 主要獎項： 大獎（漫畫界最重要的榮譽之一） 優秀獎 特別獎 🏆 商業漫畫雜誌獎 4. 小學館漫畫獎（小学館漫画賞） 主辦單位：小學館 創立時間：1955年 特色：針對大眾市場，獎勵受歡迎且有影響力的作品。 獎項類別： 兒童向類別 少年漫畫類別 少女漫畫類別 一般向類別 特別獎（不定期頒發） 5. 講談社漫畫獎（講談社漫画賞） 主辦單位：講談社 創立時間：1977年 特色：涵蓋少年、少女及一般向漫畫，強調市場影響力與人氣。 獎項類別： 少年漫畫部門 少女漫畫部門 一般向漫畫部門 6. 集英社漫畫獎（手塚獎 &amp; 赤塚獎） 主辦單位：集英社（《週刊少年Jump》） 創立時間：1971年 特色：專為新人漫畫家設立，分為劇情漫畫與搞笑漫畫兩類。 獎項類別： 手塚獎（劇情漫畫類） 赤塚獎（搞笑漫畫類） 🔹 特定題材或類型獎 7. 星雲獎（星雲賞） 主辦單位：日本科幻作家俱樂部 創立時間：1970年 特色：專門表彰優秀的 科幻類 漫畫、小說、動畫作品。 8. 這本漫畫真厲害！（このマンガがすごい！） 主辦單位：寶島社 創立時間：2005年 特色：由漫畫愛好者、評論家評選，分為「男性向」與「女性向」榜單，專注於話題性與創新性。 9. 漫畫大獎（マンガ大賞） 主辦單位：漫畫評論家團體 創立時間：2008年 特色：由漫畫編輯、書店店員選出的 純讀者口碑獎，不分少年、少女類型，強調新銳作品。 🔥 最新話題性漫畫獎 10. Next Manga Award（次にくるマンガ大賞） 主辦單位：niconico &amp; 《Da Vinci》雜誌 創立時間：2014年 特色：網友投票選出 最有潛力的未來熱門作品。 獎項類別： 紙本漫畫部門 網路漫畫部門 📌 總結 獎項名稱 創立年份 特色 手塚治虫文化獎 1997年 重視藝術性與影響力 文化廳媒體藝術祭 1997年 涵蓋漫畫、動畫、遊戲等多媒體 日本漫畫家協會獎 1972年 由漫畫家協會評選 小學館漫畫獎 1955年 針對大眾市場的作品 講談社漫畫獎 1977年 分少年、少女、一般向 集英社手塚 &amp; 赤塚獎 1971年 專為新人漫畫家設立 星雲獎 1970年 科幻漫畫專門獎 這本漫畫真厲害！ 2005年 書店與評論家評選 漫畫大獎 2008年 書店推薦的高人氣新作 次にくるマンガ大賞 2014年 預測未來爆紅作品 這些獎項的影響力各有不同，像「手塚治虫文化獎」、「文化廳媒體藝術祭」偏向藝術性，而「這本漫畫真厲害！」與「次にくるマンガ大賞」則更注重話題性與市場趨勢。</description></item></channel></rss>